<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tech on Floraud</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/tech/</link>
    <description>Recent content in Tech on Floraud</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Nov 2024 18:36:34 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Récupérer les données d&#39;un disque dur défaillant avec ddrescue</title>
      <link>http://localhost:1313/postes/tech/ddrescue/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 18:36:34 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/postes/tech/ddrescue/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui, un proche est venu me voir avec un disque dur défaillant. Je voudrais vous présenter comment nous avons pu sauver 99.99% des données sans débourser un centime ou utiliser un outil d&amp;rsquo;une entreprise obscure.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ça ne fait jamais plaisir en tant qu&amp;rsquo;informaticien de la famille, lorsque vous ne cessez de sensibiliser vos utilisateurs concernant &lt;a href=&#34;https://fr.wikipedia.org/wiki/Sauvegarde_(informatique)#Strat%C3%A9gie_3-2-1&#34;&gt;la règle des 3-2-1&lt;/a&gt; pour les sauvegardes de données, quand l&amp;rsquo;on vient vous voir avec un disque dur externe défaillant sur lequel la personne possède toute sa vie, qu&amp;rsquo;il semble irrécupérable et que vous êtes sa dernière chance de récupérer tout ça.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Déploiement de containers WordPress sur un serveur avec Docker Compose</title>
      <link>http://localhost:1313/postes/tech/wordpress-containers/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 18:07:07 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/postes/tech/wordpress-containers/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introduction&#34;&gt;Introduction&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nous allons étudier au cours cet article comment déployer plusieurs containers WordPress avec leurs bases de données et leurs certificats Let&amp;rsquo;s Encrypt sur un seul serveur avec Docker Compose. Mon &lt;strong&gt;but&lt;/strong&gt; est d&amp;rsquo;&lt;strong&gt;optimiser l&amp;rsquo;utilisation de mon serveur VPS au maximum&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;faire des économies&lt;/strong&gt; et aussi pouvoir &lt;strong&gt;PoCer plus facilement des solutions d&amp;rsquo;infra&lt;/strong&gt; qui proposent souvent des containers pour tester leurs services rapidement. Le code lié à cet article est disponible sur &lt;a href=&#34;https://gitlab.com/Floraud/wordpress-docker&#34;&gt;le repo GitLab du lab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
